大家用幾多年黎master 英文

我定義下咩叫master先

睇外國戲，聽tedtalk唔洗字幕

流利地同外國人工作及私人上交流

能夠即時諗到點樣用英文表達自己所想

睇天分
得就得唔得就幾耐都唔得

咁唔通每個白人都俾香港人有天份？

關Mother Tough事

過左critical period的確係要睇下天份同後天努力
btw邊個話你聽白人英文都好
同埋你d準則似proficient多過master

咁我覺得做到咁已經夠

your mother really tough

好多因素 你每日接觸幾多英文 身邊有幾多鬼佬

老豆40幾移民 5 6年由基本中學英文去到睇電視唔洗字幕 語言夠佢搞下生意搵食

當然睇都仲係估下估下 講野grammar依然係錯撚晒 寫字都寫唔出咩paragraph以上既野 不過現實其實好少人理 諗野肯定係中譯英

叫唔叫master 門檻唔高喎

調轉 ，我寫野同睇野唔差
反而聽唔掂

感覺樓主係度想表示自己英文好叻叻

利申：美國讀緊u, 英文都好廢

培養語感之後就會容易好多，唔會拘泥於文法詞彙，反而會諗點用最簡單嘅方法表達所想。唔好俾壓力自己一定要點點點，學語文觸類旁通比啃書聽練習黎得好

點練語感

其實生活上寫到 睇得明 聽得明 流利溝通到就掂啦

你中文會唔會諗你自己係［master ]?